港台電視部編導被捕 何君堯稱不會削弱港台新聞自由

香港電台電視部編導蔡玉玲，今日（3日）於寓所被捕，據悉警方懷疑，蔡玉玲參與製作《鏗鏘集》期間，不正當資料進行車輛查冊。立法會資訊科技及廣播事務委員會主席何君堯表示，如有議員要求在會上跟進，他會考慮與委員會的關聯性再作決定，又指警方行動不會削弱港台的新聞自由。

何君堯表示，未掌握案件細節，強調支持傳媒探究事實，但提醒過程不能違反法律，作出虛假陳述是「可大可小」，傳媒在填寫表格時須清楚了解法律責任。

被問到傳媒常以同樣方式進行偵查報道，何君堯認為「錯就是錯」、「虛假就是虛假」，不能夠積非成是，而以往警方沒有採取行動，不代表有關行為就是合法，可能是要撥亂反正。

公民黨楊岳橋認為，7.21元朗事件是香港人最痛，尋找真相是政府應有之義，如果政府有順應民情調查，傳媒就毋須去做有關調查，質疑是傳媒盡忠職守，令到當局要作出猶如報復的行動，認為政府以一大堆錯事，去掩蓋最錯的事件，即7.21元朗事件。

輸能左

根本就無就無得再削弱

push

係呀唔會削弱
你有你報新聞
佢有佢9拉你